總領事曾揚言不關 中國駐侯斯頓領館人員終在限期前撤離 美國官員爆門進入

【總領事曾揚言不關 中國駐侯斯頓領館人員終在限期前撤離 美國官員爆門進入】

美國早前下令中國 72 小時內關閉中國駐侯斯頓領事館，限期在當地時間週五（24 日）下午 4 時屆滿。中國駐侯斯頓總領事蔡偉曾經揚言不理會限期，會跟人員繼續留守，惟總領事館工作人員最終都趕及在限期屆滿之前執拾物品離開，國旗和國徽都已經移除。

大約 100 名反中示威者在總領事館外示威，又在總領事館工作人員將物品搬離時搖旗。限期屆滿不久，工作人員就登上私家車離開。在限期屆滿之後，一批工人隨即以電動工具強行開啟總領事館的後門，全程有國務院人員監督，期間他們都沒有回應記者提問。

中國駐侯斯頓總領事蔡偉發表公開信，批評美方單方面挑起事端，蓄意破壞中美關係。蔡偉表示，歷史的前進方向雖然有時會受到少數人的干擾而出現曲折，但中美人民友誼不會中斷，中美友好合作的光明前景，任何人都不能阻擋。

Photos by MARK FELIX / AFP / AFP via Getty Images

蔡偉表示，歷史的前進方向雖然有時會受到少數人的干擾而出現曲折，但中美人民友誼不會中斷，中美友好合作的光明前景，任何人都不能阻擋。

比人踩到上心口都仲要奶美

保護銀行戶口要緊，留美是生活

支國大使

話死都唔知 轉頭打曬包
加埋天滅支那架車張相 成件事好撚諷刺

Push

中國駐侯斯頓總領事蔡偉曾經揚言不理會限期，會跟人員繼續留守，惟總領事館工作人員最終都趕及在限期屆滿之前執拾物品離開，國旗和國徽都已經移除。

好撚柒呀屌你老母